【旺角商場】信和CD舖停留在90年代 店主：廣東新碟根本冇人買

信和中心無疑是旺角地標之一，但老一代信和「潮舖」之中，渡假屋租賃只剩下最後兩間，而曾經最興盛、佔據多層商舖的唱片舖數目亦大量減少。在90年代，信和唱片店可謂本地流行樂壇指標，每有本地天王天后出碟，唱片店訂貨量動輒以千隻計，不過2018年的信和唱片店，仿佛仍停留在90年代的時空，當年的流行音樂，至今仍是熱銷的金曲唱片。

經營逾20年的唱片舖「舖頭仔」店東指，現時唱片是精品，有旅客特意來信和尋找舊廣東碟及鄧麗君碟，一些特別版舊CD更要價逾千，而新出的廣東碟「根本冇人買」。

唱片店東陳先生：嗰個年代大把機會
在唱片業全盛時期，信和商場不同樓層都有唱片舖，而現時集中在信和中心地庫，「舖頭仔」便是其中之一，舖仔細細，藏碟逾萬。

店東陳先生笑言，自己讀書少，當年機緣巧合、覺得唱片好賣，僅投資一萬幾千便能開舖，「嗰個年代大把機會」，當年唱片是重要娛樂，「想聽歌一定要買碟先聽到」，除了早年受翻版碟打擊，近年歌迷改以手機聽歌，令唱片銷量下跌：「呢兩年特別難賣，物價乜都貴，啲人冇多餘錢，可免則免。」賣碟數減少，現時唱片走精品路線，價格上升，大部分人作收藏之用。

陳憶述，97年他訂購郭富城的新唱片，第一張訂單便過千張碟，90年代不少本地碟均大賣，當年的樂壇「新人」楊千嬅，第一張單亦訂了數百隻。時至今日，本地樂壇一蹶不振，陳先生坦言，現時新出的廣東碟「根本冇人買」。

那些年的廣東碟仍熱銷 內地人專程尋寶
如今支撐著小店的，仍然是那些年本地樂壇全盛時期的作品，只是市場定位由流行音樂變成了經典金曲。陳指，現時二手廣東碟有價有市，特別是假日期間，經常有操普通話的內地遊客前來信和尋寶，找尋昔日的舊廣東碟。他近日便回收了一張出版於1983年關正傑的《雷射金曲》，由於是西德製造，屬第一代CD，相信售價過千；另一張1990年日本製造的雜錦碟則估價數百元。

陳亦透露，唱片舖越來越不易做，除了買碟人減少，「內圍（本地廣東碟）唔賣，外圍先賣」，近年韓國K-pop碟亦成為小店的主要收入來源。陳指，K-pop主導潮流，近年韓星唱片最暢銷，目前最紅的則是「BTS防彈少年團」，賣碟及詢問度最高。而不少K-pop唱片無本地代理，加上為減低成本，要絞盡腦汁找水貨途徑，他坦言繼續經營唱片舖，不過是「搵兩餐」。

上網禁個掣聽都要諗諗啦 仲要買cd

仲會有人買cb ？

無要求嘅人聽mp3, 有要求嘅人聽hi res 或者靚錄音
新廣東碟大部份停留係普通錄音嘅質素上面，點樣吸引到人買

而家d後生仔邊有cd機？

我反而想知店主起鋪頭點過日晨

廣東歌廢到咁 唔係做兵就失戀
正宗東亞病夫
抵比鬼佬屌打
港女去含洋腸
聽得廣東歌既都係廢人社會失敗者

個個禮拜都聽達哥唱

聽歌囉

韓專有得儲小卡

90年代樂壇完勝

你一定好耐無聽廣東歌

「嗰個年代大把機會」

關正傑好波

都成幾年冇聽過

當年唱片是重要娛樂，「想聽歌一定要買碟先聽到」，除了早年受翻版碟打擊，近年歌迷改以手機聽歌，令唱片銷量下跌：「呢兩年特別難賣，物價乜都貴，啲人冇多餘錢，可免則免。」賣碟數減少，現時唱片走精品路線，價格上升，大部分人作收藏之用。

香港就係咁
時代轉變既時候永遠都唔願意接受

當年樂壇轉勢，日韓同香港越拉越遠時時
班友係度賴翻版，賴網上下載

唔諗下自己同人地既分別，仲繼續食老本

黎到2018年，仲賴緊手機聽歌同價錢
日韓啲碟又唔見無人買，三十蚊杯既奶加粉都飲得起會無餘錢

關廣東歌咩事 時代轉變... music streaming, YouTube 後生的仲買咩碟

當年拖住條女去信和訂渡假屋
佢好俾心機選，我就一路ff同佢扑
結果佢講明唔可以，去了玩到好high
晚上佢沖涼先，沖到一半我借Ｄ意話急尿，佢一開門即衝上抱住佢，之後同佢講一齊沖...結果果晚出了5次

舖頭仔 以前成日幫趁

日本 indies 屌打香港major
身邊有一班人包括自己都會買實體cd
廣東歌無誠意叫人點貨金？

又撈一堆自命清高撚 嘩唔聽廣東歌真係好威好有品味呀屌你老母

真相，左賴右賴跟住番大陸奶話香港人聽老翻/唔識欣賞，大陸人多又鎖國你尻黎都有fans架啦

轉過幾個彎睇下人地賣日本cd同書果間黑店 越做越大食埋隔離間鋪 無多餘錢無翻版無網上版?

關正杰系少數夠膽幫麗的（亞視前身）唱劇集主題曲而唔怕畀無線封殺既歌手

舊gen歌歌路多，正氣勵志乜都有
近十年》 9成情歌〉當中又7成苦情歌
唔係唔比你苦情，而係多到無病呻吟，好難頂 柒到

AGA新碟我全部都apple music聽，點解仲要買碟

舊時個個有把獨特靚聲
依家數得出邊個
又咪靠軒仔 單春等等
新出道d韓流style更加慘不忍睹

又有班人踩港

認同
成班男人老狗係到叫春
影撚衰哂 沒落係必然
依家大勢所趨 係聽edm

買黎rip

呢D先係人話, 而唔係D廢老廢中成日話嗰陣我咪又係咁捱.

大佬而家咩年代咩環境呀, 上咗岸就講風涼話, 試下將伙放喺而家呢個年代你仲會唔會咁易賺到你嗰第一桶金?

2000年代好多CD d coupon加埋仲貴過隻碟

啲情歌好撚難頂

屌, 我都諗起當年渡假屋真係好淫亂, 個日程根本就只有食飯同交配

香港得返娛樂圈嘛
錢啲人唔係無，唔係比唔起

最on9係果陣封youtube d歌
果陣開始有vevo呢樣野外國用youtube黎免費pub歌幫自己歌手宣傳
但香港果d就驚死youtube up果幾首歌會搞到自己無晒版權費會破產
基本上香港樂壇就係一d由脫節老嘢打骰
追唔上時代唔收皮就奇

而家真係無幾可買碟, 月費比 apple music / kkbox hae 聽 pop

要音質就去 Hifi track

要聽嘅人玩黑膠，要方便嘅就用App聽
而家買CD都係收藏多，買完係屋企耐唔時都會開黎聽嘅 始終音質上CD同hiRes都係有分别

店東陳先生笑言，自己讀書少，當年機緣巧合、覺得唱片好賣，僅投資一萬幾千便能開舖，「嗰個年代大把機會」

屌 今時今日 開鋪要幾錢？

又睇得出連登有幾多小朋友
鬼唔撚知有得online store買
CD嘅價值係可以收藏
仲有SACD XRCD係除代唔到

而家買碟淨係純粹想支持嗰個歌手
好少機會坐定定聽CD

我都仲有買碟支持
但近年都已經好少去信和買碟
日本碟多數上網買
本地碟貪就腳會去CDwarehouse

成日去呢間爆碟草小卡

諗起以前beyond ，多元化得嚟又有對理想既追求，而家大公司都唔夠膽做，剩係講種族歧視同追求人民自由， 有邊間公司夠膽出呢啲歌？

不了
仲聽新廣東歌既一定係白痴仔
全部情情塔塔一D變化都冇

學日本咁
買CD 送握手簽名劵囉

要搵個ROM play

咪係，建議你聽聽Party with TL

如果唔係急要上網買真係幾方便 又唔洗比入食水

得罪講句
廣東歌係太冇誠意
屌你老母而家啊豬啊狗都出到道
近十年出道既歌手，記得既唔知夠唔夠廿個
更加唔好講有冇實力啦

CD真係無人買, 反而黑膠開始多人玩返

唔關聲事
係曲既問題 擺脫唔到浸"流行曲"除
本地歌撚鐘意聽詞多過聽曲 聽人多過聽樂器
鐘意幫作詞人打飛機

廣東歌我淨係會聽電影歌曲

仲有歌手一樣廢。

除此之外，仲有本身樂壇都無咩真係唱得嘅人。
我對上一次真係去搵首大眾少少嘅廣東話歌去聽，已經係羅生門，再之前。。。我都唔記得。

就算比咗錢有moov，我成個list 入面都唔夠20分之1係廣東歌。要你數10個2018有新歌嘅歌手都難啦。

蛋記同猩夢攪彎晒成個樂壇娛樂圈
TVB係呢方面又係功不可沒

就算用緊Spotify 月費
鐘意既歌手點都會買碟 儲碟係一鋪癮

老老實實呢唔係個個人有CD機啦，買隻碟黎把能咩。

果日去信和見到幾個鬼妹都去爆bts隻碟

Ching好波,老闆啲劣等小農DNA出晒嚟,一條水想食過世

宜家啲廣東歌唔駛錢聽，都要唸下噉唔噉入去聽，點會重買碟。

聽歌可以上itunes, spotify
cd真係得收藏家會買

就算以前去信和都係買Jpop碟多

比時代淘汰好正常姐
你班友未賣過cassette咩?

仲有discman買喎

香港人屋企越嚟越細 買碟儲都要諗諗有冇位擺
spotify kkbox joox apple music 又方便
唔係廣東歌唔好聽 係啲碟已經冇咩價值去買

利申 聽開廣東歌

搵部播碟機都難

我對上一隻買的就係SUPPER MOMENT 的dal segno，自己KEEP住有買碟。

但問題係廣東碟近年都係出新曲加精選多，成隻碟10首歌但得1-2隻新，買ITUNES仲好啦。

你對耳真係勁，cd同hires都聽到分別

嫌屋企唔夠細呀，放碟

唔會點幫襯但又唔想佢執

草你老母

但不得不講D韓迷真係好有錢，為左張小卡可以幾千咁買韓歌CD ，買完仲要唔聽，純粹擺。

96Kbps竟然差過44.1kbps!
你隻咩耳，咁勁既！

咁日本樂迷都會張左抽live 狂掃

btw 重點係草呀 冇人屌5p

我買碟咪又係load啲歌出黎播
咁點解唔直接啲買digital music

廣東歌真係少買

地庫2間專賣日韓CD仲捱到，其中一間仲擴充過

係96khz kbps只係講每秒幾多data流量 khz 係取樣

上面屌左啦，抽LIVE我都覺得仲OK，始終真係見到偶像，值得的，但抽卡真係睇唔透。

我早幾年都仲會買
但買唔係咩問題 都係一百幾十蚊
但買買下就好撚曬位
又要買個CD櫃黎安置佢地

同細個儲yes 卡差唔多姐

可以買就盡買啦，我自己都係買個CD套入哂佢算，包裝好大個D都扔哂，留返歌詞本

plug 歌

youtube有官方pv都要考慮

我同你一樣，但條女M年前係處，係長洲渡假屋冇左個處

厲害 咁都有甜故

賴咩鬼
jpop Kpop啲碟銷量勁到爆
班香港歌迷鬼會肯課金支持樂壇呀

你要知道
FLAC同MP3嘅分別

唔通人地金耳又話你知咩

三五成群 冇個好人

最討厭就係你呢種講法做理由去合理自己唔聽廣東歌然後踩人仲聽
根本咩地方都有情歌非情歌嫁啦
Bruno Mars有一堆添
唔通聽佢嘅都係白痴仔啦喎

考古

雖然用緊 Spotify Premium
但習慣鍾意個幾個歌手有出碟都會買隻支持下
買黎望一次同埋轉mp3就封塵，得閒會拎出黎睇
但最近懶到轉mp3都冇做

廣東歌就算數啦，唔長進賴三賴四
根本成個業界同傳媒既問題唔好怪聽眾
電視台獨大自己玩，電台愈來愈少人聽，網絡上又唔夠吸引力
到今日都仲係紅緊Eason Joey 呢d 80後年輕時追捧既歌手就知出事
曲詞風格來來去去都係情愛，寫來寫去都係個幾個人
新人冇吸引力冇人識，冇實力，又冇台型，想要人買都難
你睇下韓碟，d學生哥買十幾隻都肯，只係為左張卡仔ja
雖然串流&數碼歌係有影響到唱片業，但唔係唯一原因囉

時代變遷，當年香港樂壇不思進取，無自我檢討，反而到而家都仲賴緊非法下載同埋香港樂迷唔支持，是問呢十年出過咩好歌手，最出名咪星夢個on9仔。加上全球化，而家小朋友一係韓風一係歐美，跟唔上時代自然被淘汰。

CD 只買 Eminem, Imagine Dragons 同 Hans Zimmer
廣東歌

信和 唔係主力AV咩？

依家d廣東歌咁樣，點叫人買呀，聽多兩分鐘都頭痛啦
簡直係文化垃圾
懷念2000－2010廣東歌

果時出cd
一隻碟有10~12隻歌
得一兩隻歌好聽

玩到咁仆街搵鬼買

俾cctvb搞死
乜鳩巨聲果d根本冇人鍾意

2000-2010都已經開始唔掂

曲>詞
曲作得難入耳 幾好既詞都救唔返

CD咪又係digital

所謂廣東歌好多都係日本歐美改編
但K pop係直頭請鬼佬原創

而家仲邊有非法下載？搵藉口都要跟得上時代。同電影一樣，以前就賴老番，而家冇藉口賴。

呢間鋪條四眼狗勁臭串
要買碟都上一樓啦
點會幫襯佢

幾千好撚多？
On9就on9啦

仲諗緊邊個叫小卡
咭下話
卡你老母咩成班大陸仔

但係好撚難聽

其實根本無咩時間係屋企聽歌, 大部份人都係返工由朝返到晚

最多時間就係搭車, 只有搭車時先會聽歌, 返到屋企沖完涼上下網都訓

邊撚度仲有時間開部機出黎聽唱片?!

開握手會囉

依家d流行曲咁垃圾，好大原因係高質嘅耳筒普及之前mp3打殘左MD
自此之後9成9人都係聽垃圾mp3,睇下上面就知
典型劣幣驅逐良幣

CD賣唔到錢，歌手轉型做舞台表演

D流行曲一味得個嘈，mp3同無損冇分別

唔知幾時開始仲岀現埋垃圾泡菜pop

依家日本平衡返呢個現像，又發明sacd
D碟仲買得過

香港就得返d老餅聽hifi翻唱老餅歌

乜鳩星夢娛樂 垃圾到 啲歌啤膠啤出嚟咁

最主流個d廣東歌，我淨係諗到情情塔塔，然後就沒有然後了

Twins個年代咪個盒好大，入面又麵又公仔又coupon，又會出好多版本

果時去渡假屋，d 隔音又差，
夜晚就係聽到隔離房 d 叫聲，
聽聽下忍唔住又同自己條女攪番獲

由chock拎金獎嗰年開始絕望
唔係屌林峯 而係屌呢首歌可以係tvb拎金獎

走時，剛巧隔離房全男班退房，係咁鴿住我條女，佢著得好密實，之後我細細聲係佢耳邊講，班仔鴿住你，一定你昨晚叫得太大聲，佢頂了我一下成面紅曬

金馬倫道cd舖呢

本地歌壇係tvb 同四大唱片公司決裂後走下坡

Tvb幾廢幾垃圾都好，佢都係擁有大量觀眾

以前歌星可以上tvb宣傳新歌，有勁歌金曲，金曲挑戰站，甚至咩籌款節目台慶港姐都有機會唱

而家我係靠偶然聽收音機先聽到本地新歌

而娛樂圈歌影視係相輔相承

香港樂壇缺乏宣傳，tvb劇質素下降，港產片缺乏投資
港人轉睇南韓大陸劇集同綜藝節目，再轉為聽k pop同大陸歌

而家資金同人材都向大陸流失
香港本地歌影視只會越黎越差

這個(然後就沒有然後了) 就很騷了

得返高質日版碟值得買

應該得av店做得住

又有踩港五毛踩廣東流行曲係垃圾！！！
已經擇晒名report俾cc台五毛督察

同埋高質kpop碟

好記得日本轉型， 玩女團，賣cd 玩握手卷， 玩公投邊個in out 的時候， 香港仍舊推垃圾，不停話d 人上網dl 歌損害佢地，容祖兒仲叫人網上放毒整壞人地部電腦

仲買碟 av 都上網睇啦 dl 都廢事

後尾識上網買

依家會買嘅碟得廣東歌SACD、歐美Bluray Audio同歐美歌手嘅日本版album同德版single
非DSD嘅歐美HiRes 會喺hdtracks 買

冇啦，依家呢d鋪頭重邊有巿場，就算我真係買正版，我都用iTunes 果d啦，重點會真係落鋪頭買實體碟。
實體碟，又浪費空間，聽起上來又唔方便。

itunes

仲有黑膠就多數買二手，新膠都會儲，唔儲廣東膠，剩係儲歐美膠12吋album 同7 吋single

利申：player 係dx200，房有5.1同唱盤

而非主流的會係通利度買，信和CD鋪冇咩非主流碟可以買

首歌其實ok，啲詞又ok，首歌又幾catchy，不過香港人接受能力低，接受唔到新野
個金獎就擺明係香港樂壇私相授受嘅證明

唉我唔知我唔想知 呢啲做生意講供求 有人買就有人賣架啦

上網買仲要時不時有折扣活動
計埋日本寄香港運費都平過落舖買

出街完全唔聽歌，喺屋企會上Youtube聽，點解要買？

J-Pop 越來越少 全撚部賣泡菜

講緊日本唱片市場咁大
其實都已經唔多賺錢
出碟都係keep住曝光率
演唱會啲周邊先有肉食

BT害死樂壇

到底係無人支持買碟 所以冇投入資金去改善質素
定係質素差 上網又有得聽 所以冇人買

提升錄音質素係咪就解決到問題

今日是旦搵個streaming service黎subscribe夠晒方便

除非好有收藏價值，唔係唔會無啦啦去買碟

有買黑膠 cd啲質素一般

好音樂，絕對值得比錢支持

不過唔會係廣東歌，香港歌

我都係，itunes 一首首咁買

好聽既，20蚊1首都比
唔好聽既 , 免費都廢時dl

買過AGA

日韓碟貴啲都仲大把人買

CD 音質唔會滿足現代需求了
呢個係我卻步主因

SACD 既設計注定唔會普及

我部PS4 pro計唔計？

我之前幾年都會用成千蚊買cd
始終cd 個感覺同你喺iTunes 得d 歌同一張album cover 唔同

不過而家都買少左好多cd
做左嘢之後唔容易接觸到新音樂

今年買嘅cd 都係舊碟
其中一隻就係謝安琪 - slowness
都係因為前排連登吹奏過先買

電視台宣傳少，黃金時間播嘅音樂節目近年得返流行經典50年
其他音樂節目唔係搬去咗J2就係擺喺深夜時段播，搵鬼睇？
變咗淨係宣傳班上晒岸嘅老屎忽
果班移居咗海外、上嚟唱幾首歌跟住話好掛住香港其實係想宣傳自己嚟緊d live/碟嘅人
真係聽到火都嚟
根本個節目（或者成個電視台）對樂壇一D貢獻都無，只係消費緊舊嘢

又自己人踩自己人，正係識睇人哋唔好嗰面，唔去留意好嗰面。個個都係咁諗既話本地音樂邊有人會認真做，我地香港人黎，自己人都唔撐自己人，仲有邊個撐？ 我地唔夠人哋好係真，但唔係要下下咁踩啲喺香港惡劣環境仲做音樂既人囉。咩"聽得廣東歌既都係廢人社會失敗者",依種自己睇低自己諗法，先係社會唔掂既原因。

香港班友永遠唔明
依家根本無必要買碟
日韓好賣原因係碟入面嘅紀念品週邊

多謝cctvb啦
捧垃圾搞臭成行

會買實體日版碟
自己壓flac+收藏本書仔

仲買碟，咩時代
聽歌一早用apple music 同 spotify

網上搵唔到/貴就落信和

我記得嗰時隻slowness 出
係咁比kingjer 追擊

當年kingjer 係唔係都狙擊容祖兒以外嘅女歌手
直到人瑞攞影后就突然反轉豬肚

前排見有首《苦情歌》賣晒廣告，
八掛去睇下個MV，歌我唔識評好唔好聽，
啲劇情弱智到爆，講條友失戀然後幫個O靚仔出頭，結果畀啲飛仔打到趴喺度，
如果佢將失戀情緒化成能量球打人，鳩得嚟我都起碼會笑下。

呢個真啊，係世代交接時推班垃圾巨腥幫同埋腥夢出來，令香港娛樂圈即時死亡，剩係將林欣彤比喻成gem已經知無得救

唸起十隻發燒碟九隻仲口水緊 Danny 首 "等"，聽到就想嘔 淨係識推到d人聲前一前，tune 到人聲輕一輕就話好靚聲，連廣州口音都未戒，又話 diva 上身，知唔知醜

而家廣東新歌死因，主要係旋律唔襟聽，loop 幾次就可以 next。用手機加個 portable amp 聽 moov hifi 質素又唔差得 rip 碟幾多，完全無誘因買碟。

ps4 play唔到cd

而家香港d歌手唔係啞都出到碟，梗係舊歌好聽啦

記得當年一同四大反面之後即刻全世界收晒皮
結果cctvb啲音樂節目收晒檔
成個market新人無一個紅得起
垃圾k pop就食晒個market

我自己就比較鐘意買碟
實實在在有件嘢揸住
但買得落手嘅廣東碟真係好少
近呢兩年廣東樂壇已經算有起色
aga gin lee supper moment 嘅專輯都幾高質

有咩關係
啱聽就買嫁啦
外國一定好聽啲

屌佢老母，就算係80年代啲CD都炒到幾千銀一隻，成萬銀都見過，點撚樣買呀？我都係想聽歌啫

佢間鋪唔係有外語碟咩

易甩色嘅碟竟然賣成千蚊，心諗唔好去搶

個個廣東碟背後老闆奶共含到雪雪聲
我去日本跑event先買indie買到傻好過

成日想當年，當年炒炒賣賣都搵唔少水魚錢啦，留名睇收皮

外國有咩題材

其實係包裝

其他地區蓋過風頭，點做都死

咁講真一句佢的對答都幾正路
唔明白點解連登仔講野咁Mean

大把妹妹仔去買泡菜CD

有買開

唱片包裝鬼五馬六 大大個盒收藏都難
YouTube任你聽
不過唱片無咩加價就真既 好像係

D 歌係好既 經得起時代既考驗

廿年前好聽 而家一樣咁好聽

垃圾歌 聽十秒就熄 , 仲要記住個名 , 盡量避唔好唔小心click到

你老味 聽過supper moment未呀
十趴d 歌咁撚勵志話無勵志歌？

講條撚咩

果個年代買碟

盒入邊一定有張正視音樂

目前最紅的則是「BTS防彈少年團

乜黎？

事實就係事實
宜家係廣東歌主流係廢
應該被淘汰
仲要傳播垃圾負面訊息，自己人唔係大哂
一句講哂廣東歌無利香港男人個人性格發展

以前落信和都係買Jpop啲見本盤
廿幾三十蚊隻抵到爛
呢家都係ototoy買算,就算無DSD都有FLAC選擇
我做乜買CD

如果係聽泡菜歌其實冇分別

我冇買碟好耐，但係以前d碟，出新碟，十隻歌入面都唔知有冇三隻真係新歌來。
大部分都係舊歌翻唱，其實圍埋真係好貴同埋唔抵，iTunes 你起碼明碼實價啦

咁機率上來講，你外國包咁撚多國，遇到岩聽的歌的機會係大d ge 點都

依家應該kpop碟最賺錢啦，d fans 個個都5隻10隻咁買

我碟多數Classic Rock

巴嬲都係新一代香港人走去追日韓
90後已經唔識王靖雯
00後唔識張國榮梅艷芳
到10後分分中連陳奕迅都唔撚識

吖
盞鬼嘅係 成日屌大陸支那
反而香港黃金年代大陸仲熟過你
莫講話專程走落黎為買一張達明一派石頭記嘅海報
上面連紅線女都有人討論

邊個敗緊香港核心文化 邊個羞緊家你有眼見
韓國？先唔講韓國人仲鍾意張國榮 每年搞重演搞修復
淨講韓流打扮 佢就係源自你香港八九十年代嘅潮流呀懵撚

香港人係90年代初賣CD做投機生意
CD舖開到成巷成市
就好似依家啲水貨舖
投機時期一過
就無肉食
咁啲CD舖就開始執笠
但總有啲仍然留戀投機時賺到錢嘅風光
唔願執笠
然後on99等人買佢啲死貨

結論
香港人係投機死賤種

本來想講普及Hi-res

不過本身唔好聽，錄得好又如何..

其實佢明唔撚明
信和賣嘅係潮流
而賣潮流產品就係投機
跟住潮流風向嚟走
潮流完咗就無架啦
你已被淘汰
但又唔捨得走
投機完咗無人買無哂生意
然後怪老翻、怪人上網down、埋怨人唔再聽CD

你老味 講緊主流呀
而家係咪一兩隊比你加埋rubber band香港係咪唔9成情歌呀

我以前都買好多CD
不過而家streaming又平又方便又唔駛霸咁多位,點解仲要買實體
香港D碟仲要包裝得勁反智,乜size都有,放入櫃係極度麻煩

近排買嘅碟，係黎瑞恩復出隻碟（利申廢中）

依個真

你口語會講"處"錢 定係 "草"錢

莫文蔚新碟聽人講唔錯

但係個size搞到唔想買

我自己都有玩無損，套架遠廿零萬不過不失，不過比人再毒返上去玩cd同黑膠先知天外有天。 論質素當年大把超高班制作，現今一般口水歌就算係無損，但個source本身就係爛。

有買cd

我仲有

我對上買廣東CD已經係TWINS隻ALBUM 個陣最新既歌係冬令時間 依家不了

有無TL?

大灣區機遇處處喎

只買kpop專
垃圾廣東歌0興趣

算啦
過咗就係過咗去
無見識過可能係幸運
反正已經不能回頭

唔係以為一條水可以食足一世下話？ 仲未死咪算好彩囉，出cd嗰班又係好心，出得質素好啲啦，起碼要比download既高質啦
成個樂壇同好多舊鋪都係，唔好話無進步,明明退步仲可以呻生意唔好，係咪無腦成咁

只買舊碟儲呢個真
online聽完覺得值得買都會特登搵
但買左返來膠袋都唔拆
真係純粹覺得好 當支持個歌手
不過好多都已經過晒氣or唔撚憂米

關正傑定關禮傑牙

無乜人講錄音帶嘅？

其實廣東歌無你講到咁差，做兵歌當然有好多，但近嘅Supper Moment 《無盡》已經唔係情歌，2018年新嘅歌題材都好多：

講裁縫嘅小故事
王嘉儀、李拾壹 - 《天衣》

歐美風，講面對人性黑暗面
鄭秀文 - 《Creo en Mi》 (featuring Jackson Wang)

講朋友喺草地傾計嘅
林奕匡 - 《好好的聊個天》

向子華致敬嘅
古巨基 Leo Ku feat. 黃子華《子華說》

講世界霸權嘅
GDJYB 雞蛋蒸肉餅 《Why Don't You Kill Us All》

其實仲有好多音樂人努力緊，問題係以前我哋會坐定定睇勁歌金曲，廣告會播《十面埋伏》，依家要靠自己去搵有乜歌，滲透度超低

Playlist 整合及Q&A 喺第11頁#274、#275:

#224 我覆咗類似嘅留言

確實情歌係多嘅，但其他歌手題材都好廣泛

本地製作都有佳作嘅
Dusty Bottle - 《Don’t You Know》(ft. SOPHY)

其他推介請看#224

國語碟嚟嘅
聽講台灣中国好紅，你睇下hitrate，30,592,469 views，但香港有幾多人聽過

唔止娛樂圈，仲有小圈子

原來只係得梁思浩喺港台播at 17, 二汶, Ellen，播得多都被勸喻

2:04-3:04廢話可以skip

依家都仲有，《山河故人》甚至講兩個朋友分道揚鑣，一個做差佬，一個去抗爭，兩人最後喺佔中相遇

RubberBand - 山河故人

問題係，至TVB 同唱片公司反面之後，好嘅歌滲透度好低，大眾唔主動搵係接觸唔到

睇我#224留言

唔好用垃圾嚟代表晒其他努力緊嘅音樂人

其實冇你想像中咁難。你開大部Hi Fi ，一定聽得出。Headphone 就一定聽唔出。

香港d設備都追唔上Hires啦
本上頂盡DVD 級。

唔係冇人做歐美風，係佢哋做咗你都唔知、或唔會聽，兩面不討好
我覺得都係新歌滲透度問題，依家太依賴大眾自己上YouTube, Spotify 去聽，而大眾係被動嘅

有咩歌手做緊歐美風？
吳雨霏、JW、衛蘭
第60幾首開始，Dusty Bottle - Don't You Know 開始

Band 近來有Dear Jane
《寧願當初不相見》

#224或之後嘅留言貼過
鄭秀文 - Creo en Mi

App 嘅新歌推介太參差je

會唔會誇咗啲? 十面埋伏至囍帖街都係2000-2010嘅產物，唔掂係由林峯拎亞太區最受歡迎男歌手開始

好聽先得架 有d係ok ge 但宜家寫黎寫去都係一模一樣 連rthym chord progression 都一樣 點聽

巴打有心聽歌可以嚟我個post
#224可以搵到條link，我將新歌砌成Playlist

情歌chord progression確係一樣，非情歌唔係，例子請追呢兩頁嘅Post

就算真係想聽歌
都未必買實體碟
一來上網買好方便
二來無地方放

又拎tvb黎批評
連登日日都笑tvb江河日下亞視化
拎個廢緊既台黎做開脫?
仲有
而家唔係得一個電視台
仲有大量網上平台
viutv個個禮拜都有本地薑
仲批評tvb好唔公道

當年tvb仲好大影響力。

而呢個影響好深遠，搞到一整代香港人聽唔到canton pop。然後就唔返轉頭聽廣東歌。

tvb都有星夢出品啦
但你地又唔鍾意呀嘛

星夢係力捧之下都彈唔起，

可想而知有幾唔掂啦。

同埋係香港，我搵唔到越做越好既歌手。好多都係一隻歌兩隻歌彈起，然後無以為繼。

反觀其他國家有，你睇星野源，除左逃恥隻歌紅，之後出既singles越做越好。

唔係歧視廣東歌而唔買廣東碟, 而係真係一隻碟超過一半歌係唔岩聽, 咁點買姐
所以依家都習慣左喺ITUNES 逐首逐首買
我又唔駛肉赤俾成舊水買埋自己唔鐘意聽既歌, 又可以支持果位歌手

真係支持唔落，
而家啲歌手真係冇衝動令人想買
對上一隻已經係陳奕迅H3M

台灣老蕭盧廣仲yoga等等等等都keep到水準
唔講啲一線，好多新人風格都好突出。

Kpop好多人憎，無可否認屌打香港大部分歌手
起碼啲女睇得跳得夠青春。

係，香港唱得之人係有唔少
但有風格嘅有幾多個？
唱得好唔代表啲歌高質
而家做出嚟啲歌仲差過90年代
有人材 冇好歌
仲要大部分都比陳詠謙個垃圾填詞

「TVB 同唱片公司反面之後，好嘅歌滲透度好低」呢個係fact嚟，anyway 你都可以當係我批評嘅，2009至2016年ViuTV 啟播，一整代𡃁仔淨係知林峰呢個歌手

TVB出星夢一期，好多市民都好期待，點知原來係培養自家勢力唱劇集歌，唔捧嘅就做甘草演員

離開嘅星夢反而創出一片天空，王嘉儀、鄧小巧、許廷鏗幾好幾多元化

樂壇咁就死左10年

嗰隻碟好q大盒